官媒質疑警方無第一時間救人 香港警堅持用「中文」回應不講「普通話」

警方每日的例行記者會，因應機場昨日有兩名大陸人被圍毆，今日大批中國官媒到場發問，但問題都質疑警方昨日未有第一時間到場執法，《中央電視台》記者提問時，要求警方以普通話回答，但警方主持人就指，記者會是用中文英文，「所以就算用普通話發問，我哋都係會用中文回答」。

今日的例行記者會，發問的包括《中央台》、《新華社》和「文匯大公集團」的記者，其中央視記者發問時指，昨日兩名大陸人被暴力圍毆和非人道待遇，「為何警方沒有在遊客受到圍攻的第一時間，出現在現場執法，警方有何困難？」並要求警方用普通話「解釋一下」，但警務處助理處長麥展豪都是用廣東話回應，指任何合法來港的旅客，都會得到適當保護，會繼續努力確保遊行在香港有安全環境。

《新華社》記者發問時就指，「內地很多讀者不明白，為甚麼警方沒有第一時間趕到」，是不是警方有一些場所必很收到求助才能介入，「香港警隊還可不可以保障香港的治安？」

廣告

警察公共關係科總警司謝振中回應指，當時機場情況混亂危險，由本來和平靜坐演演演變成暴力衝擊，一直有和機管局及保安公司聯絡，強調處理大型公眾活動時，任何行動都有不同考慮，機場有大量群眾，要顧及公眾安全，以及警方的行動會可令情況更惡化，當時的行動目標是令受傷遊客離開接受治療，不是清場或拘捕；而當時在現場被捕的五名疑犯，和兩名大陸人被圍毆的案件無直接關係。

普通話是日文？不是中文？

針對呢點上大陸做文宣？

真失望

製造兩邊矛盾
分化

香港軍政府

不愛普通話就是不愛國就是不愛黨

我理得佢用泰文啦，咪又係講埋啲鳩嘢

惡哂

槍指揮黨

真係連黨支笛都唔聽

串L到不過今次串得好

因為 果隻支那狗 條狗命 都唔撚值錢
洗撚咁急救

哦 你死啦 你係唔係獨立

反啦反啦

反了？

推

共產黨收皮啦 香港係我地香港警察話事

香港警察近呢兩個月最抵讚今次

只係派出黎嗰幾個蝗話唔好者，聽日派個蝗話好既，再叫番CCTV話黎，咪又有新聞做

你愛警察 警察愛你嗎？

真老細都敢串

老二點會唔識講，浦東幹部出身

根本卑視支那狗

警察呢兩個月來最啱聽呢句

推上微博

對於圍機場，我有啲野講
-

推, 並說著
612, 721, 811
光復香港, 時代革命
五大訴求, 缺一不可
不受傷 不被捕 不抹黑
不分化 不篤灰 不割蓆
接下來重點活動：

想槍指揮黨搞港獨

這次支持香港警察了

中國香港警察顛覆國家政權

都話佢哋想搞軍政府架啦 無人信

唔反了

連真香港人都唔會救 大陸狗命算係咩

大陸文宣
香港警察無視中國人生安危

軍政府連支那狗都唔怕

有生之年有無機會睇 狗Vs老解

軍政府都係獨派

驚犬：屌你老母唔識普通話啊問問問

XDD

有冇人有link?蘋果直播係幾多分幾多秒?

推推推上we7 微博 qq

侮辱國語

傷害14億人感情

立即SHARE上WeChat

一日有我哋香港警察
香港地我話晒事
未到你共產黨小弟出聲

文宣組俾哂位你地入

香港國語係粵語

唯一呢次要讚一讚黑.......sorry sir,係警察先生

其實啲官媒係想話啲狗冇用
想幫出兵打底咋？

軍政府:係香港既中文只有一種，就係廣東話

香港警察係咪想搞港獨 反了反了

中聯辦之恥啊
咁快唔記得？

推上微博先

普通話係支文

連登撐警 大和解

快d推上大陸

我夠唔撚明元朗荃灣北角都無啦

其實抵撚死
班大陸記者好問唔問問呢d濕鳩問題
要撐警好心就光明就大咁撐啦
問人做乜唔即刻到現場
班差佬心諗呢排仲比人問得唔夠多咩屌你老母
唔撚串鳩你都唔撚得

香港警察搞港獨？

今鋪我就撐警啦

笑死

good

香港警察支持港独、反对中央铁证：
（1）谴责习近平委任的张建宗司长，不把习主席放在眼内！
（2）只肯自称“香港警察”，拒绝“中国香港警察”称号！
（3）称普通话不是中文，粤语才是中文正統！
（4）刻意放生涂污国徽、丢国旗下海的暴徒，默许侮辱国家行为！
中华同胞站出来！反港警！反港独！护中华！

呢一點可以搞到班支畜唔撐香港警察

1:03:45 左右

暗地裏勾結外國勢力，企圖發動顏色革命成立軍政府，歧視內地同胞，特意見死不救

射射你

聽日就跪低講埋普通話

問香港警察保唔保障唔香港治安，係咪想派武警黎？

幾個大陸媒好似都有問點解咁長時間都冇popo入黎救人

我聽完都呆左呆

咪撚幫黑警洗白

推呀
呢個時候唔應該恥笑
做文宣：香港警方稱普通話非中話
到佢地用普通話做記招果時大把野笑

軍正苦: 吹？我屌你老母都仲得，係咪想用普通話襲警？

唔撚識就唔識啦 扮有原則

中文

今次撐黑警
支那話留翻深圳河以北講

居然

睇住普通話同廣東話引起新嘅修例風波呀
星期一都有記者用普通話問問題架 無要求用普通話答
無端端尋日打完環時記者今日就咁
香港就係講廣東話 唔駛強調 唔駛宣傳 唔駛煲大

好串但串得好！繼續！狗咬狗最好睇

反了反了

條黑狗本來心諗 廢事講走晒音的普通話俾人笑
點知又柒左

有d微博回應睇未

廣獨啲父

第一次咁撐啊sir

全世界都是中國的所以全世界都應該說普通話

popo 使怕你
記你老母

佢地好鍾意將大公報講成港媒

一於叫佢地乜柒都加個中國喺前面

中國港媒 即刻無曬公信力

惡霸非奶共

唔識講

D黑警莊閒都唔識分

香港警察：普通話並不是中文

求推
816行動到而家都上唔到熱門？（3）

普通話不是中文
警犬竟然會講一次人話

香港人心底普遍都係睇唔起支那人 , 黑警高層自命精英 , 理鳩你咩

可以將2邊打拉埋一起打黑警

屌多兩屌 一陣推撚埋全民講蝗語呀

軍政府地頭仲咁多嗲

推爆比大陸啊

唔反警察了

軍曹叔叔 呢d係咪叫養狼狗咬心口啊

警察帶頭港獨？

難為大陸網民對你地咁痴心

依啲叫警獨？

支那種支持警察

軍政府：你班大陸喱識分莊閒未

共產黨設機場哩個局嘅最重要原因！

咪撚比班狗spin到
就算佢唔肯講普通話
呢班狗都係大仆街都要死全家

同志們，汪汪汪

反了反了！

在中国香港的公安竟然公然反嘲普通话不是中文！

今次我撐警

唔愛國？等俾武警取代

賤畜vs賤畜 爽呀🤣

係我地玩分化嘅時間
中央新聞機構唔撐警
做大佢比啲毅進仔睇

我再推
一齊推上大陸

今鋪我就撐popo

軍政府萬歲

一

下支那同胞咁支持你地都唔講蝗語咁唔識做既

強國玻璃心碎了一地

！！

狗唔識講蟲語嫁

大陸網民： 港警是否想港獨

香港警察看不起普通话
伤害十四亿人民感情

假設個大陸佬係同差佬做大龍鳳， 照計冇理由會咁耐先救人， 同埋紅媒亦都唔應該咁問真係有點奇怪

Push

班支那記者喺香港就作威作福，返佢袓國試下咁樣窒班公安吖笨

以後警隊要輸入外勞專才了

反了反了
三毛快啲睇下你地個軍政府, 唔聽你黨支笛喎, 仲撐唔撐?

其實d警察應該要學啦

過兩年班狗就under大灣區警察
到時唔識普通話應該炒得

支持示威者就真係可以唔學普通話

狗咬狗
不過支那狗抵串

守護廣東話
廣東話先係中文！

分化敵軍機會到啦，即刻出文宣反攻大陸

黑警護送荃灣黑夜斬人兇手
（中共國安特務）離開機場

絕對唔係記者！！！！！！

黑警撚返支那

支那人覺得中文就係普通話

我哋中文係廣東話

香港官方語言既中文唔包普通話

[推上熱門] 核彈都唔割嘅真正原因
入黎睇下吖

一齊加油啊

點解可以咁鳩

哦， 普通話唔係中文， 你仆街啦， 大陸人好撚小氣

除非答完換人或完會

而家警察大曬啊！
共產黨？收皮la！

香港警察都敢得罪支持警察守護廣東話

見到啲p牌仔讚啱聽
係咪搵啲小事黎想洗白咋

因為黑警收咗高層指示，要配合付國豪（中共國安特務）做場大龍鳳，等大陸紅媒可以有材料做假新聞俾全國上下睇，同埋動搖外國記者嘅支持。

你睇下而家ig fb twitter班五毛、憤青，寫到付國豪係人民英雄，全國上下都煲大緊呢單假新聞
話示威者打平民/遊客，dklm

普通話唔係中文?
帶頭搞廣獨?